% !TEX TS-program = xelatex
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
% !Mode:: "TeX:UTF-8"

\documentclass{resume}
\usepackage{zh_CN-Adobefonts_external} % Simplified Chinese Support using external fonts (./fonts/zh_CN-Adobe/)
%\usepackage{zh_CN-Adobefonts_internal} % Simplified Chinese Support using system fonts
\usepackage{linespacing_fix} % disable extra space before next section
\usepackage{cite}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{setspace}
\usepackage{titlesec}

\titlespacing*{\subsection} {0pt}{-1ex}{0ex}
\titlespacing*{\section} {0pt}{-0.5ex}{1.5ex}

\hypersetup{
  colorlinks=false,
  linkcolor=blue,
  filecolor=magenta,      
  urlcolor=blue,
  pdftitle={Overleaf Example},
  pdfpagemode=FullScreen,
}

\urlstyle{same}

\begin{document}
\pagenumbering{gobble} % suppress displaying page number

% \name{徐延楷}
\name{这是名字}

\basicInfo{
  % \email{12011525@mail.sustech.edu.cn} \textperiodcentered\
  % \phone{(+86) 189-5322-0690} \textperiodcentered\
  % \github[Fros1er]{https://github.com/Fros1er}}
  \email{school\_mail@mail.sustech.edu.cn} \textperiodcentered\
  \phone{(+86) 这是电话} \textperiodcentered\
  \github[Fros1er]{https://github.com/Fros1er}}

\section{\faGraduationCap\  教育背景}
\datedsubsection{\textbf{南方科技大学}，深圳}{}
\begin{spacing}{1.125}
\datedline{硕士，计算机科学与技术。}{2024 -- 预期2027毕业}
\datedline{本科，计算机科学与技术。专业课程绩点：3.79/4.00}{2020 -- 2024}
\end{spacing}

\section{\faBook\ 专业技能}
\begin{itemize}[parsep=0.5ex]
  \item 熟悉C/C++开发，C++17及常用stl。能够使用gdb、make、cmake、vcpkg进行调试与构建。
  \item 熟悉面向对象编程、设计模式。了解Linux系统编程及网络编程，如IO多路复用模型，协程等技术。
  \item 熟悉Java、Python、JS、Rust、SQL。熟悉git使用，了解Linux下常用命令。
  \item 能快速学习并切入大型项目开发。具备独立调试、分析、排错的能力，懂得如何提问。
  \item CET6 586/710，能流畅阅读英文技术文档。在GitHub参与过大型项目的开源贡献，能使用英文交流。
\end{itemize}

\section{\faUsers\ 实习经历}

\datedrolesubsection{蚂蚁密算}{研究型实习}{2024年11月 -- 至今}
\begin{spacing}{1.125}
  合作进行\textbf{xPU TEE}相关项目的论文写作，并协助在arm设备上配置基于TPM的u-boot+linux kernel可信启动。\textbf{（TODO）这个刚开始没多久，不知道写啥}
\end{spacing}

% \datedrolesubsection{PLCT实验室}{}{2024年7月 -- 2024年10月}
% \begin{spacing}{1.125}
% 搞LLVM，给RISC-V V自动向量化交了三个pr，合了。不想写这个实习。经历太杂了，列出来都想笑。
% \end{spacing}

\datedrolesubsection{ApeCloud}{数据库系统开发实习}{2023年7月 -- 2023年9月}
\begin{spacing}{1.125}
  参与\textbf{基于PolarDB-X fork和Amazon S3}的一款\textbf{OLAP数据库}开发。贡献包括：以层次化的方式重新组织\textbf{对象存储目录结构}，利用\textbf{S3 prefix}简化管理；修复\textbf{SQL执行、数据文件管理}相关bug；参考现有方案，\textbf{优化DECIMAL存储}，将能够由\textbf{int128存储的数值进行压缩}，减少存储开销；在工作任务之外主动\textbf{重构代码}以提高可维护性，并开发\textbf{自动化脚本}加速配置和测试流程，被项目组内广泛使用以提高效率。
\end{spacing}

\datedrolesubsection{深圳国际量子研究院}{软件开发}{2022年11月 -- 2023年5月}
\begin{spacing}{1.125}
  \textbf{独立}使用C++重构并裁剪实验室测控系统scalabrad。该系统类似\textbf{中心化的RPC框架}，用于控制和读取实验设备。系统使用\textbf{Boost.Asio}以\textbf{单线程协程}模型实现TCP长连接，减少同步锁开销，简化代码逻辑；结合\textbf{源码分析和Wireshark抓包}逆向解析协议，完整复刻行为；基于\textbf{Boost.Qi}解析复杂协议文本结构；使用\textbf{变长模板在编译期计算数据包大小}，提高构建效率。系统\textbf{服务调用加速13\%，内存占用仅为1\%}。
\end{spacing}

\section{\faCogs\ 项目经历}


\datedsubsection{\textbf{轻量级C++无栈协程调度器与TCP服务器}}{\url{https://github.com/Fros1er/coro-server/}}
\begin{spacing}{1.125}
  基于\textbf{C++20无栈协程}，借鉴\textbf{Golang协程调度算法}实现轻量级协程调度器。项目支持\textbf{跨线程协程调度}，实现了\textbf{全局/局部运行队列、工作窃取}，减少线程负载不均问题；提供\textbf{基于优先队列的协程调度，基于原子操作的协程内互斥锁，以及epoll阻塞模式的协程封装}；基于该协程调度器实现了TCP服务器，采用\textbf{epoll ET模式，并结合Reactor并发模型}进行事件处理。\textbf{TODO：添加benchmark}
\end{spacing}

\datedsubsection{\textbf{Nemu-Rust (Rust实现的RISC-V 模拟器)}}{\url{https://github.com/Fros1er/Nemu-rust/}}
\begin{spacing}{1.125}
  使用Rust实现RISC-V模拟器，支持\textbf{rv64ima 指令集、sv39分页、特权级、外设、中断}。使用\textbf{perf、火焰图、AMD uProf}进行性能调优，实现与qemu的\textbf{difftest}进行正确性验证。裸机环境下microbench性能达 \textbf{native CPU的0.75\%}，可运行\textbf{仙剑奇侠传，完整启动opensbi+Linux（可在busybox shell运行CoreMark）}。

\end{spacing}



\section{\faGithub\ 社区参与}
\begin{spacing}{1.125}
\begin{itemize}[parsep=0.5ex]
  \item {\large \textbf{llvm-project:}} 3PRs, 2Issues。PR\#95563修复trunc(srl) 误优化，修复RISC-V V 扩展下truncate指令生成冗余；PR\#100749放宽binop(splat, splat)的标量化条件，使非合法类型得以优化，影响十几个test case，解法获maintainer认可。Issue\#104596通过benchmark发现特定函数无法向量化，并定位原因。
  \item {\large \textbf{fmt:}} PR\#3293通过新增API和字符编码转换，使fmt::file支持\textbf{Windows UTF-16文件路径}。
  \item {\large \textbf{AmazeFileManager:}} PR\#3226修复文件列表为空指针、分享文件来源判断错误两个bug。
\end{itemize}
\end{spacing}

% ---------------------------------------------

\input{src/replaceable.tex}



\end{document}
